\section{Расчёт производственной площади} % (fold)
\label{sec:расчет_производственной_площади}

Данные для разработки планировки участка монтажа печатных узлов с учетом выбранного оборудования представлены в приложении 1.

Базовые требования к помещению (согласно требованиям международного стандарта IPC-J-STD-001) и технические параметры микроклимата на участке приведены в таблице \ref{tab:микроклимат}.

\input{tables/микроклимат}

В комнате имеется 2 окна площадью \SI{1.83}{\square\metre} каждое.

Комната освещена 8 светодиодными светильниками IEK ДВО40304, мощностью \SI{30}{\watt} и световым потоком \SI{3300}{\lumen} каждый.
Суммарное теплопоступление от светильников составляет \( \SI{30}{\watt} \cdot \num{8} = \SI{0.25}{\kilo\watt} \).

В помещении используется фальш-пол для прокладки электропроводки, стены из гипсокартона, покрашены водоэмульсионной краской, потолок подвесной облицован плиткой <<Армстронг>>.

\paragraph{Хранение трафаретов} % (fold)
\label{par:хранение_трафаретов}

Нанесение паяльной пасты в установке SP002-M осуществляется через трафарет, изготовленный специально под технологическую заготовку.
Для хранения трафаретов была выбрана тумба для хранения трафаретов ТТ-01.
Она предназначена для правильного хранения металлических трафаретов и их защиты.
В комплект поставки модели ТТ-01 входят пакеты для трафаретов с держателем и этикеткой.
Каждый пакет позволяет вмещать 2 трафарета.
Характеристики:
\begin{itemize}
	\item габариты (Г~\texttimes~Ш~\texttimes~В): \SI{800 x 980 x 960}{\milli\metre};
	\item вес: \SI{95}{\kilo\gram};
	\item габаритный размер пакета: \SI{760 x 720}{\milli\metre};
	\item максимальные размеры трафарета: \SI{740 x 705}{\milli\metre};
	\item максимальное число трафаретов: \SIrange{80}{130}{шт.};
	% \item \red{стоимость: \SI{0}{\rouble}}.
\end{itemize}

% paragraph хранение_трафаретов (end)

\paragraph{Хранение химических составов} % (fold)
\label{par:хранение_химических_составов}

Используемые в производстве паяльная паста, припой и флюсы, описанные в пункте \ref{sec:расчет_расхода_материалов}, хранятся в холодильнике NORDFROST NR 506 W, описанном в пункте \ref{sec:расчёт_оснащения}.

% paragraph хранение_химических_составов (end)

\paragraph{Хранение инструмента} % (fold)
\label{par:хранение_инструментов}

Необходима секция хранения для применяемого на линии инструмента, питателей установщика компонентов и проектной документации.
Для этого был выбран универсальный шкаф для хранения WB-80-50-16 Pl.
% https://ostec-smt.ru/catalog/equipment/promyshlennaya-mebel/metallicheskiy-shkaf-dlya-khraneniya-dokumentov-komplektuyushchikh-i-instrumentov/
Два запираемых отделения, каждое из которых разделено полкой на равные секции.
Отделения шкафа укомплектованы съемными вставками-делителями для хранения документации.
Изображение представлено на рисунке \ref{fig:металлический_шкаф}.
Основные характеристики:
\begin{itemize}
	\item габариты (Г~\texttimes~Ш~\texttimes~В): \SI{500 x 800 x 1600}{\milli\metre};
	\item максимальная нагрузка: \SI{100}{\kilo\gram};
	\item вес: \SI{50}{\kilo\gram};
	% \item \red{стоимость: \SI{0}{\rouble}}.
\end{itemize}

% paragraph хранение_инструментов (end)

\paragraph{Перемещение заготовок по цеху} % (fold)
\label{par:перемещение_заготовок_по_цеху}

Для перемещения заготовок между установками, а также для перемещения химических составов был выбран подкатной стол производства фирмы ООО ``Совтест''.
Изображение представлено на рисунке \ref{fig:подкатной_стол}.
Основные характеристики:
\begin{itemize}
	\item высота: \SIrange{650}{1000}{\milli\metre};
	\item габариты (Ш~\texttimes~Г): \SI{710 x 515}{\milli\metre};
	\item максимальная нагрузка: \SI{100}{\kilo\gram};
	\item вес: \SI{50}{\kilo\gram};
	% \item \red{стоимость: \SI{0}{\rouble}}.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\centering
	\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=.5\textwidth]{img/Шкаф WB-80-50-160}
		\caption{Металлический шкаф WB-80-50-16 Pl}
		\label{fig:металлический_шкаф}
	\end{minipage}\hfill%
	\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/подкатной стол}
		\caption{Подкатной стол}
		\label{fig:подкатной_стол}
	\end{minipage}
\end{figure}

% paragraph перемещение_заготовок_по_цеху (end)

\paragraph{Мебель} % (fold)
\label{par:мебель}

В качестве основы для установки оборудования был выбран стол стационарный усиленный СХ 12.075.85/Ф40С.
Он предназначен для установки сверлильных станков, специальной оснастки, а также хранения заготовок и готовой продукции.
Усиленный сварной каркас, выполнен из холоднокатаного металлопроката.
Стол оснащен металлическими подпятниками с отверстиями для фиксации к поверхности пола при помощи анкерных болтов.
Столешница выполнена из влагостойкой фанеры, толщиной \SI{40}{\milli\metre}.
Рабочая поверхность покрыта специальной силиконовой монолитной глянцевой резиной толщиной \SI{3}{\milli\metre}.
Изображение представлено на рисунке \ref{fig:стол_оборудование}.
Основные характеристики:
\begin{itemize}
	\item габариты (Г~\texttimes~Ш~\texttimes~В): \SI{750 x 1200 x 850}{\milli\metre};
	\item максимальная нагрузка: \SI{750}{\kilo\gram};
	\item вес: \SI{95}{\kilo\gram};
	% \item \red{стоимость: \SI{0}{\rouble}}.
\end{itemize}

В качестве стола для рабочих мест был выбран стол АТL06 серии Атлант.
Изображение представлено на рисунке \ref{fig:стол_рабочий}.
Основные характеристики:
\begin{itemize}
	\item габариты (Г~\texttimes~Ш~\texttimes~В): \SI{800 x 1300 x 800}{\milli\metre};
	\item вес: \SI{50}{\kilo\gram};
	% \item \red{стоимость: \SI{0}{\rouble}}.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\centering
	\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/стол-cx}
		\caption{Стол под оборудование СХ 12.075.85}
		\label{fig:стол_оборудование}
	\end{minipage}\hfill%
	\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/стол рабочий}
		\caption{Стол для рабочего места АТL06}
		\label{fig:стол_рабочий}
	\end{minipage}
\end{figure}


% paragraph установка_обрудования (end)

\paragraph{Рабочее место управления установщиком компонентов} % (fold)
\label{par:рабочее_место_управления_установщиком_компонентов}

Рабочее место для управления установщиком элементов комплектуется следующим набором:
\begin{itemize}
	\item стол АТL06 серии Атлант;
	\item ПК Intel NUC L10;
	\item монитор Dell E2016HV 20" Black;
	\item комплект клавиатуры и компьютерной мыши Genius SLIMSTAR C130 Black USB.
\end{itemize}

% paragraph рабочее_место_управления_установщиком_компонентов (end)

\paragraph{Рабочее место ручной пайки} % (fold)
\label{par:рабочее_место_ручной_пайки}

Рабочее место для ручной пайки комплектуется следующим набором:
\begin{itemize}
	\item стол АТL06 серии Атлант;
	% \item стул ;
	\item паяльная станция JBC BT-2SA;
	\item увеличительная линза со светодиодной подсветкой TMT-MG100.
\end{itemize}

% paragraph рабочее_место_ручной_пайки (end)

\paragraph{Рабочее место ремонта} % (fold)
\label{par:рабочее_место_ремонта}

Рабочее место для визуального контроля и ремонта комплектуется следующим набором:
\begin{itemize}
	\item стол АТL06 серии Атлант;
	% \item стул ;
	\item паяльно-ремонтная станция JCB AM-2A;
	\item увеличительная линза со светодиодной подсветкой TMT-MG100.
\end{itemize}

% paragraph рабочее_место_ремонта (end)

\paragraph{Расчет стоимости дополнительного оборудования} % (fold)
\label{par:расчет_стоимости_доп_оборудования}

Расчет стоимости закупки дополнительного оборудования и мебели представлен в таблице \ref{tab:расчет_стоимости_мебели}.

	\input{tables/расчет_мебели}

% section расчет_производственной_площади (end)
\pagebreak
